%!TEX root = ../dokumentation.tex

\section*{Selbstständigkeitserklärung}
\vspace*{2em}

Ich erkläre hiermit ehrenwörtlich:
\begin{enumerate}
\item dass ich meine {\arbeit} mit dem Thema {\itshape \titel } ohne fremde Hilfe angefertigt habe;
\item dass ich die Übernahme wörtlicher Zitate aus der Literatur sowie die Verwendung der Gedanken anderer Autoren an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit gekennzeichnet habe;
\item dass ich meine {\arbeit} bei keiner anderen Prüfung vorgelegt habe;
%\item dass die eingereichte elektronische Fassung exakt mit der eingereichten schriftlichen Fassung übereinstimmt.
\end{enumerate}
\vspace{3em}

\abgabeort, \datumAbgabe
\vspace{4em}

\rule{6cm}{0.4pt}\\
\autor